program cmds cmdsconf cmd simplecmd defcmd declist declistconf declaration dtype primitive arraydecl arraydeclconf assigndecl assigncmd assigncmdconf symbolvalue symbolvalueid symbolvalueconf expression expressionconf term termconf factor array element readcmd readcmdconf printcmd expressionprint expressionprintconf expression expressionstart muldiv printconf factorprint structcmd returncmd returncmdconf ifstmt condition conditionconf comparisonoperator logicaloperator whilestmt procstmt procstmtconf callstmt paramslist paramslistconf basiccondition basicconditionconf zero digit non_zero_digit letter lettersordigits string character non_zero_number digits
START FINISH DEF NUMBER STRING CHAR ARRAY OF UNDEFINED READ IF STARTIF FINISHIF ASSIGN WHILE STARTWHILE FINISHWHILE PROC STARTPROC FINISHPROC CALL RETURN PRINT + - * / < <= === !== >= > || && ; , : [ ] ( ) " ' id constant
45
program -> START cmds FINISH
cmds -> cmd cmdsconf
cmdsconf -> Epsilon | cmds
cmd -> simplecmd | structcmd
simplecmd -> defcmd | assigncmd | readcmd | printcmd | returncmd
defcmd -> DEF declist
declist -> declaration declistconf
declistconf -> Epsilon | ; declist
declaration -> id : dtype
dtype -> primitive | arraydecl
primitive -> NUMBER | STRING | CHAR
arraydecl -> ARRAY [ arraydeclconf
arraydeclconf -> constant ] OF primitive | id ] OF primitive
assigncmd -> ASSIGN id : assigncmdconf
assigncmdconf -> symbolvalue | ( expressionstart ) | UNDEFINED
symbolvalue -> id symbolvalueid | constant | [ symbolvalueconf
symbolvalueid -> Epsilon | [ symbolvalueconf
symbolvalueconf -> id ] | constant ]
expressionstart -> term expression
expression -> + term expression | - term expression | Epsilon
term -> factor muldiv
muldiv -> * factor muldiv | / factor muldiv | Epsilon
factor -> ( expressionstart ) | symbolvalue
readcmd -> READ id readcmdconf
readcmdconf -> Epsilon | [ symbolvalueconf
printcmd -> PRINT ( expressionprint )
expressionprint -> factorprint expressionprintconf
expressionprintconf -> Epsilon | + expressionprint
factorprint -> id | constant | callstmt
returncmd -> RETURN returncmdconf
returncmdconf -> expressionstart | callstmt
structcmd -> ifstmt | whilestmt | procstmt | callstmt
ifstmt -> IF condition STARTIF cmds FINISHIF
condition -> basiccondition conditionconf
conditionconf -> Epsilon | logicaloperator condition
basiccondition -> symbolvalue comparisonoperator basicconditionconf
basicconditionconf -> symbolvalue | UNDEFINED
comparisonoperator -> < | > | <= | >= | === | !==
logicaloperator -> && | ||
whilestmt -> WHILE condition STARTWHILE cmds FINISHWHILE
procstmt -> PROC id ( procstmtconf
procstmtconf -> ) STARTPROC cmds FINISHPROC | declist ) STARTPROC cmds FINISHPROC
callstmt -> CALL id ( paramslist )
paramslist -> expressionstart paramslistconf | Epsilon
paramslistconf -> Epsilon | , paramslist
program